抑鬱真係好辛苦

食咗藥一年，一路斷斷續續，好返啲又黎過
本身有呢個病已經好辛苦，
加上最近失戀，生活突然冇咗個重心，情緒偶爾突襲真係好痛苦
香港又搞成咁，面對住呢個城市同面對自己人生一樣好無助

呢一個月以黎有幾次都好想好想死，完全搵唔到生存意義，但又唔捨得dump低呀媽

有冇同路人喺度？
我到底可以點做？

應該會去

每次發作都生不如死
食藥食極都係咁
其實抑鬱係咪真係絕症黎

乖

唔知點樣可以令你好啲，但俾個抱抱你

轉醫生啦

你。。。唔會係處女座吧

咁你都認得我
咁要睇邊個醫生

唔係啊

多謝你

雖然未必完全明白，但如果你同我地分享，我地會好認真聽㗎

早十年日日過住呢種生活 係好痛苦的

係絕症 但唔會死
做運動 堅持
唔開心個日都要去gym room 坐下

十年
你好堅強 係乜野令你捱過去。。

中環包始x,我睇左－段短日子，冇揼症！ 後來 食慣咗之後，自己去藥房買藥食！
最緊要隻藥係靚藥
係好但是都幾貴！2000每次

我已經有做運動有安排到自己啲時間好充實
逼自己忙
但都係發作
無力感好重

全部正廠？

是！ 千祈唔好去政府睇！我細佬去政府睇十年，都唔好 ！ 佢唔肯聽我講去睇私家 ！我之前食咗九個月左右，停咗藥！慢慢停，唔可以即刻停！ 出面藥正廠嘅抗抑鬱藥大約係四百蚊左右一個月份量

九個月之後斷尾？

斷了！其實係上年嘅事！到而家一路都唔需要食

介唔介意講係因咩令你之前抑鬱？

過活太累嗎 看盡美好怎麼退化
更捱過最錐心的說話

係！突然之間覺得我諗嘢控制唔到！ 越想越唔開心，手震失眠眼光光心跳快，覺得自己好似就嚟死咁！
其實我好容易唔開心， 諗嘅嘢只會諗壞嘅方便！日積越累！其實原因工作家庭乜都有！ 對自己要求所有嘢都太過個，係唔好嘅事

搵多啲attachment 比自己
我就係兩隻貓同老婆

當然心態好重要 要學識唔好當自己係邊個 I am just no one
既然係咁我就開始乜撚都唔理 自己爽就夠

你之前睇包醫生2000$一次包幾耐藥？

2星期

睇政府？

有明白自己嘅另一半係會好好多
我都曾經有另一半 但岩岩分開了
巴打宜家仲有冇食藥？

私家

How much 一次

1600-1700 3星期藥

咁真係好貴。。

希望同路人能夠走出呢個病

唔好自已停藥

10點啦 你叫左未？

我有平d既醫生介紹， 有興趣留tg

慢慢黎啦 我覺得我地唔多唔少因為太在意其他人所以會好敏感因而唔開心

唔鳩好理咁多喇 留返啲心思比自己同在意既人同事好過啦

另一半就隨緣啦真係強求唔到

藥我依家冇食啦 太多副作用

醫生都冇再睇 有時都會發作既
咪發下自己脾氣 或者係街睇唔過眼啲人就鬧 鬧完會爽少少

我自己情緒一直都冇咩問題
但最近因為自己既私人問題加上香港既社會情況
我成個人崩潰左 冇食慾失眠 對未來冇希望同驚恐
成個人冇動力做任何野 又唔敢同朋友講
我覺得自己可能已經有抑鬱

希望你相信，仲有好多好多同路人
呢刻你未有生存意義，但只有生存落去，人生先會有無盡可能
生於亂世，我地更加要一齊走到最後
香港人，加油

光復香港
時代革命

我都唔知可以點安慰你，但一定要相信，我地會與你同在

有幾個建議
第一 : 換另一個醫生
第二 : 搵一個人,最好唔認識(對你一無所知個種),然後開始講你內心或者講任何你想講個d野
第三 : 做健身,我有幾個大學同學都有類似症狀,佢地做健身之後身體 & 心理讀好左,而且認識到新朋友
第四 : 諗到再講

我明。。
已經食左藥9年。。

唔好睇唔開，我地一齊加油啊

同路人
每日都好想死，好想同身邊既人呻，但佢地都冇時間。有個幾愛我既人，但唔敢俾最真嗰面佢睇，覺得如果依賴左佢佢一離開我我就會崩潰。
唉，抑鬱唔適合拍拖架

我都好想唔食藥
唉

你自己停藥？
有冇見過cp/社工啊？

我明啊...
呢個情況持續咗幾耐啊？

果陣讀完書就冇再睇
之後果十年就為左搵錢冇理過自己
到依家就比一大堆藉口自己唔去睇返

但自己突然停藥嗰段時間冇特別辛苦？

諗返起真係非常非常非常辛苦

所以依家有機會都會想幫下人

係嘅
只係捱嘅期間真係好辛苦姐

多謝巴打

成個星期啦
事業上面出左問題 好複雜 總之依家失左業
又唔敢去搵工見工 成日係屋企就亂諗野

第二喺邊度搵個咁嘅人

9年。。。穩定咗未？

我會盡力

可能佢想自薦

即係佢追緊你 但你唔想應承佢？
你講得岩嘅，可能抑鬱真係唔拍得拖

我都好想試下唔食藥
橫掂食唔食都係發作
唔食又慳返筆

辛苦時搵下朋友，有人喺身邊distract下會好d

你要確定有人幫到你手先好試

唔想過幾日自殺日記要update埋你

過多幾日可能會好啲
俾自己抖下先再去搵工啦

咁又好似真係冇
你嗰陣係老婆喺身邊陪住你？

有時朋友都未必幫到手
尤其本身冇抑鬱嗰啲淨係會覺得我面對嘅係好小事
唔洗咁唔開心咁
我亦唔想下下放負影響人

我果陣得自己一個
所以知道真係好難頂

你真係要幫手/多個人鳩吹下就話我知啦
依家咁既時勢冇生意日日都好閒

有無練習靜觀啊？
我覺得好有用

我明白，就好似個人default就唔開心
我成日提醒自己，要接受自己default係負面情緒

如果你好唔開心，一定要講出來，好多人好關心你嫁!

唔好死！致所有抗爭者，請轉換心態重新出發迎擊真正既敵人！

不要再說了

訓下教去個旅行先

絲打 有我地支持你
每一個人都有唔開心
搵多啲開心既事
如果睇新聞情緒好低落 就停一停先
搵朋友傾訴下
搵我地都得💪🏻
🇭🇰

我都食左藥6年啦, 總會有穩定既時候, 好快捱完

算係
佢都等左好耐咁，但我都係過唔到自己
好想有個人會聽我呻，但到真係有，又唔想佢因為我唔開心。
一個唔開心好過兩個都唔開心啊

我都因生活壓力經歷過兩次抑鬱
兩次都唔完全靠藥企返起身
其他人以至伴侶幫到嘅好有限
我主要係多留意身邊嘅事物
同埋搵一啲自己以前無接觸嘅人同事物
去到咁上下時間情況自然有改善

要跳出呢個困境唔容易
我經歷完當然講得輕鬆
亦都唔可以話俾人聽我點發病
雖然我就黎同一個一齊左十年嘅伴侶離婚
但呢鋪起碼我睇開左

雖然唔知邊條友講但好啱用
上天閂左你度門
都會開返個窗俾你

一日未釘都仲有希望
希望唔會too long didn't read la diu
加油

不了
搵其他人唔好搵我大叔表示自己唔係一個good listener
睇下有無其他巴絲幫手

咪儍。
揾唔到生存意義咪就喺對你嚟講一個問號囉。人生有問號咪要去尋找答案。
你睇個啲popo，咁7下7下又一日，幾咁無聊無意義，你可以順便觀察埋佢哋生存有無意義添。

但如果瞓唔到就要醫，點都要瞓到，瞓唔到就食安眠藥都要令到自己瞓到

巴打我唔知我係唔係都有抑鬱
我個頭就黎爆 好辛苦好似好多野壓迫緊但無出路

生活 屋企 仲有香港都好壓迫

Me too
種感覺又番左黎

首先唔好再理政治野

放下自己假，去旅行，睇笑片，得閒上嚟傾計

我都知道抑鬱好辛苦
仲要面對埋愛情嘅失意一定好難過
有咩需要大家一齊圍爐取下暖
互相支持下大家

過來人表示試過2次...
第1次比較好彩, 用自己意志刻服
第2次嚴重d, 基乎日日都想死.. 覺得食藥冇用.. 唔想食.. 最後一有負面思想就唸經, 每日至少唸108次, 然後2個月後好返晒!

同路人here！
我都係食左藥之後間唔中發作好辛苦
之前食個隻藥副作用好勁，搞到人唔似人，更加想死
我都唔想食藥，完全睇唔到有咩幫助
不過我地仲要一齊睇抗爭勝利嘅一刻嫁！
一齊加油捱落去啦

Support

相信你心中一定非常痛苦，才會如此寫下你的心聲！雖然，我並未完全了解你，但我明白置身痛苦中是怎樣一回事。有些人在困苦之中，會選擇放棄自己，不知道你是否也有這自殺的念頭？

無論你是否想過放棄自己，我也希望你不要將困擾藏在心裡。因為人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。你不如停一停，。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

same here

真係好想試下自己慢慢斷藥
你開鋪頭做生意？

咩黎？

係⋯真係default咗係唔開心
點接受⋯？一負面就想死

有時我覺得自己都講到厭 又好驚人厭我煩

絲打都面對緊類似問題？

好想一睡不醒

唔好咁諗啊，每個人身邊都有重視自己既人嫁!就算怕麻煩都可以打去熱線傾下，起碼心情會舒服點

就快離？因咩事啊⋯？

但佢等唔到你佢咪一樣係唔開心
其實你可以考慮下俾佢幫你分擔下

我明啊
呢個情況持續咗幾耐啊？

病咗幾耐喇？

間歇性 呢兩日爆哂煲

好難完全唔理
fb ig一開就係。。

有咩唔開心搵人傾訴下，怕麻煩到朋友可以喺度傾呀，呢度有好多人願意同你傾架

I know that feel
就快食左兩年藥
的確有好轉 但有時會好灰心問自己我仲好唔好得番
但相信會過去的 頂住！！

感情淡左，大家放手，費事蹉跎

細公司做production 同 PR
哩兩個月真係

有冇諗過幾時斷藥 有冇同醫生提過？

最慘係身邊無抑鬱嘅人，唔明抑鬱嗰種痛苦
嗰種唔開心，無力感，甚至覺得係博同情
心理上嘅傷害係睇唔到架
淨係識講好正面嘅說話，就以為有用

唉

出黎見下人拖下手

類似冥想，對治療抑鬱好有效

知道

唸咩經？

加油啊
你食咗幾耐藥啊？

我明啊 我都試過因為個病quit咗份工
我唔敢睇政府啊 好驚有record

thx

Lm

食咗幾耐藥啊？

我冇同醫生講想停藥 因為知道以我宜家狀態醫生一定唔俾我停
但我覺得食藥副作用真係大
食得耐抗抑鬱藥會變bipolar
我宜家覺得自己都有啲似bipolar
同埋我好怕肥 有隻藥有weight gain嘅副作用

你都要加油啊！仲有好多同路人陪你捱
啱啱開始食左一個月咋
其實一早就覺得自己係抑鬱
不過驚食藥所以拖左幾年，搞到愈黎愈嚴重先去醫

有冇話因咩事爆煲啊？

請幾日假瞓喺張床度咩都唔做

血

same as u

或者咁諗
你係因為副作用大先唔想食
定驚會有抗藥性先唔食，定什麽原因先？
要搞清個目標先action, 而唔好為左做而做

男人老狗怕咩肥
between, 我以前掉返轉係一發作就一兩日唔食野唔出門 所以好瘦好白 成日比人當係女人
依家過三十肥左啲先同正常人一樣咁

屌

我係驚我唔係鐘意佢，只係想有個人係身邊。
咁樣對大家都唔公平。

建議你試下做d自己味做過既野，去自己味去過既地方，感覺生活唔會一成不變

可以介紹埋俾我嗎

依家點？
同路人

心病還需心藥醫
嗰種會無啦啦喊 唔知自己做緊乜嘅感覺真係好難受

我近來都壞疑自己抑鬱 朋友有叫過我去睇醫生 但我真係唔想去 因為醫生只係解決你既symptoms 實質去醫好自己既就只有自己

我甚至會諗 佢見到我ig咁灰 如果可以msg同我講一句加油就好喇
打到呢到又係到喊 次次上親感情台留言都喊

因為屋企問題佢地直頭比壓力我唔好再睇醫生 話覺得浪費錢然後又繼續施壓唔比我食藥
斷藥一排之後就已經想睇返醫生但當諗返起屋企聽到我話唔睇醫生個開心樣其實都唔忍心開口

做運動，食乳酸菌，魚油，洒太陽

可否講下你睇邊個私家醫生

可以喺度比？我都想要

加油絲打 有咩就上黎連登 大把巴絲樂意同你傾

中環包始源！都幾靚仔
佢係 顧問科醫生！

我都係咁啊 可以tg傾？

我都係 加埋性單戀 成日比人誤會 好憎自己

我諗你問得都已經知
睇醫生幫唔幫到你？

Mytg: stupidgirl2019 , thanks

冇食藥好耐，不過份人好摺，冇動力

我未睇... 其實係近幾個星期開始

提早見醫生，睇下有冇得調較藥物，or搵心理醫生求助

有時食慾不振
又有時係咁食

唔想同同事講野
又好想同唔識既人吹水
但又無對象

經常感覺自己就爆就崩潰
我係咪抑鬱?

當年輕度抑鬱，居然讀哲學慢慢消退左。

我抑鬱反應就係，有股思考力量瘋狂轉牛角尖，轉到停唔到。個腦一停就會去解心結，跟住又停唔到。

讀哲學之後，我發覺那股力量控制得返，有返d條理。而且好多哲學家都係咁顛顛地，又覺得自己有少少抑鬱都唔係太差。

不過抑鬱種類太多，純分享

各位手足，如果好攰好無力，你一定要睇呢篇！

同路人留名
因為失戀,抑鬱發咗出黎
上星期係屋企燒炭
朋友,女朋友都離開晒我

我都係呢幾個星期先嚴重左
之前以為自己仲係喺一個階段 好快冇事
宜家日日都沒精打彩
成日好唔開心好摺

暫停follow

I would feel the same

7中果陣有成半個月都係咁
而家開始又番黎

我都有抑鬱
停學咗一排唔知仲要唔要讀書好，試過返學即刻抑鬱發作，唔知自己因爲乜而咁驚返學，有冇人可以比啲建議我

抱抱絲打

今日訓醒又開始SAD

有冇搵cp傾下？

好攰唔想加油
但都勉強同自己講要撐落去

咁樣我會愈黎愈鬱

點濫法啊？濫精神科藥？

咁又真係要諗清楚先啊

你留tg俾佢啦

呢兩日又好返啲
但唔知幾時又會再差過

本身唔係好中意宜家男朋友？
掛住嗰個係以前曖味過嘅人？

吓 點可以咁
你同佢地講 食藥係醫生叫你食嘅
唔食控制唔到病情唔知幾時會忍唔住自殺

快啲去搵醫生啦巴打

佢地會講其實唔開心點解要睇醫生
佢地會諗咁大把人唔開心咪個個要睇醫生
又係啲好老土既諗法
仲要覺得我畢左業仲睇精神科好異類

會訓唔著？

但你自己可以afford到醫藥費嗎？
冇家人支持自己真係會更加辛苦
我都明白 因為屋企人都從來冇支撐到我

我好明 我依家都係咁既狀態
日日好似行屍走肉咁

蔡定國 係佐敦 幾好的！

啱呀 一放學就放工 仲要有咁多就報咁多
放工就會攰到乜都唔諗
返屋沖涼訓教 第二又係重覆咁
自己chur爆自己算尻數

逃避可恥但很有用

我唔知可以逃去邊...

無時無刻都諗起佢...

可以點...

心情起伏好大...

完全明訓醒又係佢

每次叫自己振作既時候就會覺得呢個狀態已經適應左 唔開心咪唔開心囉 幾好丫 幾舒服

我add你啊

巴打，有無考慮過搵專業人士幫下你？唔好咁易放棄自己，多d上嚟傾計，你並不孤單

咁搵過個生活重心？

你男朋友知唔知你咁對佢...

佢都知？
努力唔好放棄啊 祝你早日走出霧霾 同男朋友修成正果

Cp係咩？有睇開醫生

有得你失戀咪算好囉
冇失戀嗰part以為個po自己開

臨床心理學家

我明啊 我一年前都係焦慮抑鬱
真係好辛苦 連出街都驚
但宜家我焦慮好返 係抑鬱
久唔久發作都好辛苦

加油一齊撐住

岩唔想掉低老母

嘗試緊

咁犀利 點做到

一齊努力啦可能真係養貓會幫到，但我仲等緊有緣喵

試下唔好依賴人嚟做重心？
你永遠唔知幾時先真係遇到啱嘅人

嚴重抑鬱＋嚴重焦慮，如果無父母我真係原地餓死。
好想quit game

我先幾年都試過，直頭放工行行下都會流眼淚，好想好想死咗佢，上網搵自殺方法！但我冇睇醫生，不停同朋友放負，想喊就喊，最尾我就去咗跑步，運動釋放安多酚會令你開心架，信我啦！

撩下啲同學傾計識多啲fd?

養寵物係真係開心嘅
返到屋企見到佢 個人都會開心啲

嗯我明啊
岩嘅人⋯唔知幾時遇到亦唔知會唔會遇到

巴打宜家冇做野？

你當你會遇到先啦
但喺佢出現之前
你都可以透過某啲興趣/技能嚟令自己舒服啲

巴打幾大？

冇睇呢啲，太貴費事要屋企人比

我明白

純粹係個人已經冇動力開心

Ching 放心你永遠唔會自己一個，我都有抑鬱，大家一齊努力撐過去。

失戀除左失去重心 亦都係如釋重負

係呀 同冇病嘅朋友講係嘥氣 佢地會覺得大把人慘過你 你係無病呻吟
所以我都費事同佢地講

我都冇睇 覺得貴同冇用

我會盡量令自己過得開心啲... 呢排都用咗好多野黎distract自己 的確係好咗.. 但唔知幾時又會差返

我基本一唔開心就想死所以要令自己keep住冇乜野/開心

講分手嗰個咪如釋重負囉... 被分手嗰個就失去重心

同你一樣，有時都要食翻藥
本身好翻好多了，呢排真係崩潰
分左個幾月，每一晚都仲係會見到佢
會喊醒，訓得好差
屋企人又開始年紀大，多病痛
開始真係要照顧佢地
幾攰都要翻工，發夢同翻學都要用錢
我唔可以跌，但真係好辛苦了
希望做好啲自己，唔想再令人失望

失去重心未必唔好事 何必專注啲壞左嘅野呢

加油

差返先算啦
唔好理咁多
到時再嚟搵我傾計

同抑鬱相處左廿幾年, 深信呢個病唔會醫得好, 睇醫生冇用, 食藥唔會好, 如無意外都應該會陪到我入墳墓

我同你調番轉 我抑鬱好番但係仲有焦慮
一黎料就心跳勁大力勁快 明明我只係坐係到都係咁
最慘係唔知自己到底驚緊乜野 但好明顯感覺到擔驚受怕
心病呢家嘢 點都要搵到個根源 解決佢